咬斷警長手指案 控方指被告夠時間作出自主咬噬動作

港大畢業生去年7月14日在沙田新城市廣場衝突中涉嫌咬斷偵緝警長梁啟業的手指，早前否認蓄意傷人等罪，今日續審。控方腦神經科專家余毓靈今繼續作供，再次質疑辯方專家的說法，指痛楚及驚嚇反應均不會引起咬噬行為。余又指，根據影片顯示的咬噬時間，相信被告有足夠時間做出自主且有意識的咬噬動作。

余續供稱，根據文獻研究，普遍的單一反應時間為0.2秒，足以讓人經由大腦反應而作出自主行為。根據現場影片，余估計咬噬事件歷時0.66秒，辯方專家則估計是0.46秒，因此被告當時有充足時間有意識地做出咬噬動作。

余在辯方盤問下再次指出，神經學上並無所謂「咬噬反射動作」，當人受到驚嚇時，其典型面部反應是張開口，有時露出牙齒，而非咬緊牙齒。辯方續問，自主反應及非自主的反射反應的分界為何；余稱沒法劃出紅線，非要界定不可是不切實際。

藍屍 余毓靈

佢地永遠只係討論受驚時情況
少左樣受驚時如果有異物擺左入口, 個情況會唔會唔同
如果你眼受到攻擊, 咁你會合埋眼試圖阻擋
口部情況應同一樣, 而唔係著重眼受襲而受驚所以咬佢

緊張咬牙切齒

幾時見過人驚既時候係 露出牙齒😅

黑警講到個個都係超人

使唔使醫埋自己個腦？

果陣黑狗挖眼你唔講?

其實唔係反射動作

平時習慣合埋口
咁有異物入口，閉口都係好正常既事

何況口既咬合力正常既人都唔會特意去控制
無意識下人仲識得減低力道令自己平時唔會咬崩牙
咬斷手指要幾多力啫
自己咬自己都試到，根本唔洗幾多力就可以咬斷